自殺老母家人求陌生人捐肝

「媽媽照顧我們這麼久，無很明確說一次多謝媽媽，如果今次媽媽可跨過，我會用最真的語言跟她說多謝這麼多年照顧。」16歲的楊順意急發求肝呼籲，他向《香港01》透露，媽媽顏清理本月7日疑服藥自殺，送院確定是急性肝衰竭，現於瑪麗醫院留醫，等候肝移植，惟今日（10日）已陷入昏迷。母親血型為O型，由於他自己及弟弟都未成年，未能捐肝求母，母親在清醒前又堅拒爸爸捐肝，兩兄弟苦無對策下，希望有好心人捐出去世親人的肝臟，令媽媽有重生機會。

楊順意家中貼滿家庭照。（楊順意提供）
換肝期限 最後兩日

讀中四的楊順意和弟弟楊意意因擔憂媽媽，雖學校正舉行考試，但他們都選擇到醫院守候。哥哥楊順意透露，媽媽顏清理2日前（7日）與家人爭執，深夜服下40粒止痛藥，但由於拒絕入院，擾攘近一日才經救護車送博愛醫院。他引述醫生指，母親肝功能嚴重下降，要轉送瑪麗醫院作肝移植。楊指，母親情況愈來愈差，今日開始失去意識昏迷，醫生指母親只有最後期限兩日，必須換肝。
楊順意（中）與弟弟（右一）及母親（左一）合照。（楊順意提供）
兄弟均未成年 未能捐肝救母

談起與媽媽往事，順意說：「小時候她都會說笑，經過珠寶店說可不可以買戒指給我，讓我向其他人炫耀。如她可以跨過（今次難關），希望將來可以買大戒指給她向其他人炫耀，有個很好的兒子。」他表示，母親今年大概40歲，曾經患甲狀腺癌，要切除甲狀腺，需要長期服藥。父親亦在工作期間曾經有意外，在頸椎位置做過手術。

他坦言自己希望捐肝救母，但自己及15歲弟弟都未成年，不可捐肝，母親在清醒前又堅拒爸爸捐肝，苦無對策，望有好心人捐出去世親人的肝臟，令媽媽可續命。弟弟楊意意連日亦在醫院守候，他無奈說：「想問媽媽為甚麼這麼傻做傻事，令家人都擔心。」
雖學校正有考試，但楊順意擔憂母親，每天都到醫院。（梁鵬威攝）
5月半大男嬰俊杰求肝續命 母暴瘦30磅 醫生：未來一個月是關鍵
【珠峰登頂】吳俊霆冀大眾撐器官捐贈 康復者：重生後回饋社會
21歲女車禍喪命 母捐愛女器官遺愛人間
丈夫：如果太太醒來 會更疼愛她

顏清理現時正與丈夫楊先生透過家事法庭處理婚姻問題，楊先生今日有在醫院守候。面對過生死邊緣，被問到若太太復原，會否繼續法律程序，楊先生說「死過返生仲有之前嗰啲？嗰啲唔會再提。」楊又指，如果太太能再次醒來，會更疼愛太太，更愛錫家庭。

順意傍晚探病時間再入ICU探望母親，他說母親仍然沒有意識。他又指，醫生預料若母親能獲肝移植，回復清醒的機會很大，但時間緊迫，最好在兩日內獲移植。
醫生形容病人肝功能好差

瑪麗醫院肝膽胰外科顧問醫生戴永釗表示，病人現時情況危殆，「肝功能好差」，估計病人肝臟可以自行復原機會微，因此急須肝移植。他指出，病人現時仍然可以換肝，但「差得好快」，相信可以等待肝臟時間「以日計」。是次個案是由於服食過量撲熱息痛而至的急性肝衰竭，戴表示，正常成年人一日可食8粒止痛藥，因為止痛藥由肝臟分解，服食過量肝臟會不勝負荷而衰竭。若市民服食過量藥物，應求醫，醫生按情況決定，或要即時抽血檢驗肝功能。

瑪麗醫院發言人指，顏女士曾服食過量撲熱息痛，現時情況危殆，並在O型血肝臟輪候冊排首位。

真係屌你老母 內文似老豆可以捐但老母又叫唔好捐
真心 香港啲有用器官咪比你班仆街自殺撚用哂囉 仲好意思出哂文章叫人捐？鬧交玩自殺好威？家事就唔好拎出黎 宜家仲要搞到個社會

服藥自殺都係求一死，與其救返繼續面對相同狀況、問題，不如盡早了結。救得返，希望佢搵到生存理由、意義，面對問題，唔係下次都會自殺